《蘋果日報》的假新聞 - 古德明

全文

《蘋果日報》的假新聞 - 古德明

(互聯網)

五月四日《蘋果日報》報道：黑警處長鄧炳強任高級助理署長期間，曾租豪宅居住，而豪宅「天臺有違法建築物，二零一七年初屋宇署已向業主發清拆令，惟鄧炳強一直視若無睹，繼續享用四百平方英尺非法豪華天臺，二零一九年才遷出」。黑警隨即發表新聞稿說：「報道與事實不符，警方對此失實報道深以為憾。」

但請看黑警所言「事實」：「鄧炳強二零一六年租住該物業，二零一七年獲屋宇署通知，謂天臺有違法建築物，須即時清拆。...................................................................意思是事實由在朝派陳述即「真相」，由民主派陳述即「假新聞」，難怪《蘋果》所言事實都變成「失實」。

當然，《蘋果》說的「鄧炳強一直視若無睹」，黑警改為「鄧炳強隨即通知業主，着其處理」。..............................................................而鄧炳強既然那麼理直氣壯，五月五日立法會上，怎麼不得不承認：「我遷出該物業是遲了一些，當時事情可以處理得好一些。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com